【農曆年檔】黃子華《乜代》鬥《肥龍》甄子丹 八華語片爭賀歲

今年新舊曆新年相隔不到一個月，聖誕檔期電影未欣賞完，農曆賀歲片接踵而來。鼠年特別熱鬧，單是華語片，就有八部賀歲檔電影，難為了戲院商排片。搶閘打頭炮是黃子華第二部自導自演電影《乜代宗師》，改戲名有一手的子華，再度別出心裁之作。打正對台有甄子丹、王晶主演的《肥龍過江》。愛情小品有葉念琛《我的筍盤男友》、睇靚仔有彭于晏的《緊急救援》，至於長拍長有、擺明食老本之作的，當然是由92年第一部的《家有囍事》，發展到第四部的《家有囍事2020》。

1. 《乜代宗師》 上映日期︰1月23日
導演︰黃子華
演員︰黃子華 劉心悠
賣點︰主打黃子華挾前年賀歲片冠軍之名，再接再厲自導自演，夥拍心悠BB，誓要打破《一蚊雞保鑣》票房不濟的宿命。
故事大綱：黃子華為馬家雷拳第19代傳人，因一次意外中，於街頭眾目睽睽下被劉心悠擊倒，而大出洋相，一夜之間身敗名裂，淪為「乜代宗師」。後來從記者口中得知，劉心悠為西洋拳壇傳奇人物，擁有40場不敗紀錄，子華決定挑戰對方。

2. 《肥龍過江》 上映日期：1月23日
導演︰谷垣健治
演員︰甄子丹 毛舜筠 周勵淇 竹中直人 王晶
賣點︰毛舜筠以影后級紆尊降貴擔任晶女郎，甄子丹唔做葉問變肥佬後第一擊。
故事大綱：甄子丹因未婚妻周勵淇悔婚而自暴自棄，放任下變成二百多磅的肥佬。他被安排一項簡單任務押送一名疑犯到日本減肥兼減壓。可惜連串不幸事發生身上，就連疑犯亦走脫。幸得王晶和火鍋店老闆毛舜筠協助脫困。可惜疑犯離奇死亡。甄子丹聯同王晶反轉東京找出真相。

3. 《家有囍事2020》 上映日期︰1月25日
導演︰黃百鳴
演員︰黃百鳴 張智霖 周秀娜 陳靜 張繼聰
賣點︰一年一度食老本之作，老千都有好人，天下無賊切合大陸制度。系列電影不變是永恆有黃百鳴。
故事大綱：千術世家黃百鳴、張智霖、張繼聰三兄弟，以千術劫富濟貧。結識另一對老千俠盜姊妹花周秀娜、陳靜。一次意外兩家人得知城中大鱷富商譚耀文實為作惡多端的黑幫大佬。他們決定聯手儆惡懲奸，過程中扮鬼扮馬，爆出喜事連連。

4. 《我的筍盤男友》 上映日期：1月25日
導演︰葉念琛
演員︰陳家樂 李靖筠
賣點︰有「MK活地阿倫」葉念琛坐鎮的童話愛情故事，坐擁一定捧場客，加上新登場阿寶李靖筠及人氣陳家樂演出。
故事大綱：年輕有為的股壇狙擊手陳家樂遇上新一代阿寶李靖筠。從未在身上發生過好事的李靖筠，在兼職的卡拉OK遇上陳家樂，誤以為就是害到姊妹自殺入院的情場騙子。陳家樂結識李靖筠後發覺對方天真可愛，展開一段灰姑娘的故事。

5. 《大盜演》 上映日期：1月底
導演︰鐘盛遠 錢江漢
演員︰李璨琛 姜文杰 秦沛 詹瑞文 曾美慧孜 樂瞳
賣點︰影后曾美慧孜初拍喜劇，加上搞笑能手詹瑞文。
故事大綱：製片李璨琛及副導演姜文杰帶隊往泰國為《雌雄大盜》電影拍攝。先是男女主角未完工就收工、監製田啟文挾款逃亡，電影只完成七成戲份，只剩下兩位配角詹瑞文同曾美慧孜。在有限資源下，一班劇組人員如何發揮港片精神？

6.《唐人街探案3》 上映日期 2月6日
導演︰陳思誠
演員︰王寶強 劉昊然 妻夫木聰 Tony Jaa 邱澤
賣點︰移師東京拍攝錯綜複雜的謀殺案，出人意表的解謎是《唐人街》系列吸引處。今集有劉德華做彩蛋，結合電視版主角邱澤，電影、電視情節連成一線。
故事大綱：王寶強跟劉昊然這對表甥舅在泰國打響名堂，今趟查案查到日本，接受黑社會大佬三浦友和邀請，調查一宗離奇謀殺案。

7.《緊急救援》上映日期：1月底
導演︰林超賢
演員︰彭于晏 陳家樂 辛芷蕾 王彥霖
賣點︰對港女觀眾而言買飛入場只有一個信念，就是穿上緊身潛水衣的彭于晏，排山倒海的災難場面都變成多餘。
故事大綱：交通海上應急反應特勤隊隊長彭于晏經常帶同隊員出生入死，與機長辛芷蕾、絞車手王彥霖以血肉之軀見證死亡邊緣。老舊主旋律電影譜出更舊的大陸英雄輓歌。

8.《中國女排》 上映日期：1月底
導演︰陳可辛
演員︰鞏俐 黃渤
賣點︰鞏俐在戲中「鐵鎯頭」朗平的扮相幾可亂真，主旋律歌功頌德片，合深藍人士入場欣賞。
故事大綱：影片講述了幾代中國女排的奮鬥歷程，事隔12年，中國女排再度殺入2016年巴西里約熱內盧奧運決賽。惠若琪的開球，勾連起幾代排球女將的熱血與青春，記錄中國女排30餘年的沉浮。

黃百鳴炒左咁多年冷飯居然只係第四部

678喺大陸都幾十億啦 仲洗稀罕小香港票房咩

除左1考慮下，其餘唔睇

支唔支持黃子華自己有把尺，最好去支持但係唔想睇我都無得逼你
但係邊撚個睇王晶甄子丹就影邊撚個大頭就啱架喇

一諗起成班藍到爆
平時又唔撚拍香港電影
一到新年就借機搵錢就好嘔心

得一套有興趣

淨係計家有囍事系列咪四套囉
92
97
2009
2020

得黃子華套戲勉強叫啱香港人睇⋯

但佢搵埋毒藥劉心悠
套戲毒過鶴頂紅

都係睇定d

好多選擇
正呀

葉念琛嗰套唔見有中國演員，應該唔係合拍？

不嬲佢d戲都比較少合拍片，不過d戲一係黑暗愛情片，一係就喜劇爛片

其實子華套嘢出咗trailer未？

嗰啲都唔撚係搵香港錢啦
自在香港可以上都上吓咁咋

屌呢條垃圾一條橋食足十鳩幾年
佢根本就係香港電影界毒瘤之一
就算係純港產片送飛都唔睇

明明臭哂朵
但又不停有得做

有好多港豬港女好buy佢啲所謂愛情哲學

子華個套最好睇

2. 《肥龍過江》 上映日期：1月23日
導演︰谷垣健治

日本人拍

乜9男人不壞女人不愛

佢連十月初五的月光都拍爛埋

除咗子華其他真係冇興趣
見到班奶共藍屍就唔開胃

大導演個劇情好似幾有趣....但詹瑞文

想睇1、5